# Article D253-12

Lorsque la France n'est pas désignée comme Etat membre rapporteur zonal,  l'Agence transmet ses observations au ministre chargé de l'agriculture  ainsi qu'à l'Etat membre rapporteur, afin que celui-ci en dispose pour  conduire son évaluation.

L'Agence transmet ses  observations sur le rapport d'évaluation au ministre chargé de  l'agriculture, en mentionnant, le cas échéant, celles de ses  observations qui n'auraient pas été prises en compte par l'Etat membre  rapporteur.
